我想問奇亞幣值唔值得買？想買嚟炒

會唔會好似bitcoin咁升到六萬美一粒？係就發達啦，依家奇亞幣先三十蚊一粒

1.Chia由BT創始人於2017年發起，創始人和團隊技術過硬，在業內影響力大，且這幾年都在踏實做事，項目穩步推進。

2. Chia通過硬盤挖礦，避免了比特幣挖礦高度中心化和高耗能的弊端，能讓更多人能平等參與。

3. Chia和Filcoin都是POC硬盤挖礦，但Chia無需抵押、鎖倉、燃燒gas費，也無沒收抵押幣的懲罰機制，能降低礦工參與的成本，保證礦工的利益。Chia挖礦的核心部分為通用的電腦硬盤，技術成熟產量穩定且近期未像顯卡那樣暴漲，入場成本低，且殘值高。

4. Chia項目主網3月19日剛剛上線，總量4200萬枚，前三年每年產幣量為330萬枚，目前挖出的幣大概只有23萬枚，礦圈還是小範圍玩家在參與，熱度越來越高，挖礦還處於早期，屬於挖頭礦階段，前景可期。

5. 現在1p算力成本大概二十三萬，一天能挖30個幣，場外幣價200-300人民幣，按這個價格計算一個月即回本，即使下來算力增長，三四個月回本對挖礦而言已非常可觀。而且，現在產幣量才23萬，第一年產幣一共才330萬，即使幣價1000塊一個，只需要33億, 就可以買光，也許一個大佬就可以包場了。

唔值，唔好再講

會唔會好似bitcoin咁升到六萬美一粒？
答案有2個可能

會

或者

唔會